---
url: "descargas/trenes/serie-3000"
title: "Serie 3000 del Ferrocarril Metropolitano de Barcelona"
---
## Creador

* Marc Riera

## Características técnicas

* Año de construcción: 1986
* Constructor: CAF, MTM, MACOSA
* Número de coches: 5 (dos composiciones de 2 y 3 coches)
* Toma de corriente: catenaria o tercer carril a 1200 V
* Sistemas de seguridad: Tren Stop, ATP/ATO

## Características en OpenBVE

* Tren 3001-3002-3003-3301-3004
* Cabina completamente en 3D con animaciones
* Vista exterior e interior
* Plugin personalizado (simulación de los sistemas ATP y ATO)
* Megafonía de la L3 incluida

## Instalación

{{< download_obp train-3000 >}}

{{< openbve_notice >}}

## Imágenes

<a href="/images/trens/3000/1.png" target="_blank"><img style="float: left; width: 49.5%; margin-right: 0.5%; margin-bottom: 1em;" src="/images/trens/3000/1.png" /></a><a href="/images/trens/3000/2.png" target="_blank"><img style="float: right; width: 49.5%; margin-left: 0.5%; margin-bottom: 1em;" src="/images/trens/3000/2.png" /></a>
